陸委會：陳同佳案須經兩地政府處理；港共回應：台港沒有逃犯協議

特區政府強烈不滿台方有政治籌謀 促務實處理陳同佳案

特區政府發表聲明，指台灣殺人案疑犯陳同佳自願到台灣自首，與港台兩地有否刑事司法協作機制，是兩件獨立事情，硬要扯上關係，顯示台方有政治籌謀，又指台灣當局明知香港沒有法律容許香港和台方進行司法協助和移交逃犯，仍不斷向特區提出這些要求，是不尊重特區的司法制度，特區政府對此表示強烈不滿。

在台北，陸委會主委陳明通回覆案中死者潘曉穎父母的來信，他在信中表示，港府應該務實回應早前台灣提出的司法互助請求，才能還原犯罪事實和經過，讓疑犯得到應有的制裁，因此，台港政府需要坐下來，好好的談一談。

特區政府發言人在聲明重申，陳同佳在香港已服刑完畢，特區政府無權干預他選擇以何種方式赴台自首或投案，又認為對表示願意自首或投案的人，不斷以不同藉口製造赴台障礙，硬要將司法協助和他赴台投案兩件事混為一談，顯然是政治操作，突顯台方根本毫無誠意讓法治及公義得以彰顯，特區政府希望台方拿出誠意，不作政治考量，務實處理事件。

林奠初心呢

唔使講咁多廢話
台灣冇可能為一個大粒墨修改法例

點解林鄭賤婦唔學之前特事特辦
佢已經充分表明行政凌駕法治
快快手手送走個殺人犯咪算

點解之前又得？

都立咗國安法，任務已完成，初心？食得架？